給招商永隆銀行零售銀行部管理層公開信

招商永隆銀行零售銀行部管理層：

首先，我們非常欣賞公司在年假後對武漢肺炎的情況做出的快速反應，如：安排部分同事在家工作，隔離出入過內地的同事等；及後關閉部分分行及縮短營業時間的相關措施都是十分值得肯定的。我們前線的員工十分感謝管理層在此方面做出的努力，希望日後在其他緊急事情方面也能表現出如此迅速的應對。

但是，我們前線員工在工作上也面對很多不同的挑戰和擔憂，所以希望藉此公開信表將我們的意見與要求表達予管理層。

一） 施行A、B Team輪流到分行上班。在武漢肺炎爆發以後，香港大部分市民人心惶惶，各行各業開始實施在家工作；因此，大部分分行的人流也下降了不少。有見及此，本行是否可以安排減省分行人手，或可仿效友行施行A、B Team輪流到分行上班。這樣可以減少辦公室人口的密集程度，進而減少交叉傳染的機會。
此外，要求RM（客戶經理）也應加入銷售團隊的輪班。我們明白各個職位職責不同，業務有專攻；可是現在這些非常時期，我們希望全部銷售團隊的同事可以和大家一起共同進退。
二） 關閉分行同事加入輪班及支援小型分行。部分分行已然暫時性關閉，目前的安排是那些同事在家工作；我們覺得這些多出來的人手可以安排他們和現在依然營業的分行同事輪流上班。我們都明白，銀行的很多工作是不可能在家完成，特別是分行營運的工作；所以，輪更的安排顯得更為公平及妥貼一些。對於有些小型分行，銷售團隊只有GBO（分行銷售主任）；我們希望可以安排其他同事去支援該些分行，令同事不會有孤立無援的感覺。。
三） 每天給予同事分配最少1個口罩。公司有指令要求員工必須配戴口罩上班，但卻未能提供口罩。我們明白最近公司在採購方面的困難，但我們在前方衝鋒陷陣的時候，也希望後方能提供強而有力的支援。

我們明白公司在安排方面的困難，但也希望公司可以貫切以往快速應變的精神；支援前線工作的同事。我們也希望和公司共同進退，一起度過這次難關。
感謝各個崗位努力工作的同事！

祝
鈞安！

招商永隆銀行前線員工
二零二零年二月三日

其實有咩辦法呢？

[銀行撚入] 台資銀行係黃？